仓央嘉措（2）

住进布达拉宫，我是雪域最大的王。流浪在拉萨街头，我是世间最美的情郎。我问佛：为何不给所有女子羞花闭月的容颜？ 佛曰：那只是昙花的一现，用来蒙蔽世俗的眼 没有什么美可以抵过一颗纯净仁爱的心 我把它赐给每一个女子 可有人让它蒙上了灰 我问佛：世间为何有那么多遗憾？ 佛曰：这是一个婆娑世界，婆娑即遗憾 没有遗憾，给你再多幸福也不会体会快乐 我问佛：如何让人们的心不再感到孤单？ 佛曰：每一颗心生来就是孤单而残缺的 多数带着这种残缺度过一生 只因与能使它圆满的另一半相遇时 不是疏忽错过，就是已失去了拥有它的资格 我问佛：如果遇到了可以爱的人，却又怕不能把握该怎么办？ 佛曰：留人间多少爱，迎浮世千重变 和有情人，做快乐事 别问是劫是缘 我问佛：如何才能如你般睿智？ 佛曰：佛是过来人，人是未来佛 佛把世间万物分为十界：佛,菩萨,声闻,缘觉,天,阿修罗,人,畜生,饿鬼,地狱； 天,阿修罗,人,畜生,饿鬼,地狱.为六道众生； 六道众生要经历因果轮回,从中体验痛苦。 在体验痛苦的过程中,只有参透生命的真谛,才能得到永生。 